%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[11pt]{article}


\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=0.8cm]{geometry}
\usepackage{graph35}

\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\section}{0pt}{2ex plus .5ex minus .25ex}{1ex plus .25ex}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
  Généralités sur les fonctions --- Cours 4 --- Calculatrice
  \hrule
\end{center}

\begin{em}
  Ce cours concerne la calculatrice Casio Graph35+E.
\end{em}

Sauf mention contraire, toutes les manipulations se font dans le menu \menu{GRAPH}{3} (touche \key{MENU}).

\section{Définir une fonction}

\begin{itemize}
  \item Se placer sur la ligne de la fonction à définir, puis entrer l'expression de la fonction. Utiliser la touche \key{XthetaT} pour la variable $x$.
  \item Il est aussi possible d'activer ou désactiver une fonction \function{SEL}, de supprimer une fonction \function{DEL-b}.
\end{itemize}

\section{Image d'un nombre}

Se placer dans le menu \menu{RUNMAT}{1}, puis (pour obtenir l'image de 13 par la fonction \texttt{Y1}, par exemple), utiliser \key{VARS}, \function{GRPH-b}, \function{Y-b}, puis calculer \texttt{Y1(13)}.

\section{Tracer la courbe d'une fonction}

\begin{itemize}
  \item Dans le même menu que précédemment, appuyer sur \function{DRAW}.
  \item La touche \key[shift]{F1} permet de déplacer un curseur sur la courbe (en utilisant les flèches).
  \item Utiliser les flèches pour recadrer, ou \key[shift]{F6} pour définir les bornes du graphique.
  \item Utiliser \key[shift]{F2} pour zoomer/dézoomer (\function{AUTO} est pratique pour recadrer automatiquement les ordonnées).
\end{itemize}

\section{Dresser un tableau de valeurs}

\begin{itemize}
  \item Dans le menu \menu{TABLE}{5}.
  \item Utiliser \function{SET-b} pour définir le nombre de départ (\texttt{Start}), d'arrivée (\texttt{End}), et le pas (\texttt{Step}).
  \item Utiliser ensuite \function{TABL} pour afficher la table.
\end{itemize}

\section{Résolution graphique}

Tracer la fonction, puis dans le menu \function{GSLV-b} (touche \key[shift]{F5}), puis utiliser les fonctions :

\begin{itemize}
  \item \function{ROOT} pour trouver les solutions de $f(x)=0$ ;
  \item \function{MAX}/\function{MIN} pour trouver le maximum/minimum de la fonction ;
  \item \function{ISCT} pour trouver les coordonnées de l'intersection entre deux courbes ;
  \item \function{XCAL} pour trouver l'antécédent d'un nombre.
\end{itemize}

\end{document}
